[工程jj] 想報BSE master 讀邊間好

岩岩今年FG
今年想報番個BSE master 滿足考牌requirement

報邊間既BSE master 會易收d?

利申： 想趁fresh grad 頭一兩年冇咁忙走去讀曬書先

可唔可以唔好剩係懲罰出名嘅黃店？

推

如果你有bs 底，間間都收，除非唔俾錢

衰在我係mech degree

但係就
有minor 但係title not exactly BSE 不過係讀BSE 野
份工都係入HKIE BS scheme
同埋2-3 份intern directly related to 都係Bse

咁樣有冇機

唉 唔係Bse degree 好輸蝕

top up poly master 會唔會收

過多幾年先讀啦

屌你老母係咪弱智架 讀工程 讀你老尾呀
傻西先做工程

巴打睇黎好大壓力

poly

唔好意思，借個位
鐘庭耀發起全港性民調，追蹤長期民意

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

好似話poly 先係最難入
巴打係讀緊理工？ 分享下得唔得

我是傻西

HKU..易讀
利申
CEng RPE

勁呀巴打但係難唔難收人？
由其係我呢d 做左冇耐野既FG

巴打做得唔開心就轉工轉行啦

都係得3間有
報晒佢啦

其實就算報ME，都好多BSE 嘅科

轉左新制今年
如係非Bse degree要讀齊六個topic
風火水電 lighting pj management

勸你讀另外既工程DEGREE放棄BS

巴打考cibse 唔考Hkie?
Hkie好似唔睇master

我因為係mech degree 行Bse scheme 所以一定要有

HKU易收過POLY，好似係

bachelor係UGC同埋2nd-up grad好大機會收
但如果你份工係做consultant就更加大機會

如果2nd low 呢

照報左先囉，其實都係幾舊水姐

讀cs

好揀唔揀揀bullshit engineering

[member］又見到煎堆巴打 記得你好好人
之前又係你解答我好多career 問題

但係我唔係consultant , 我做緊client 機會會唔會同顧問一樣？但係我成績好差 係真係好差個隻[/member]

都係果句，試下報囉，幾舊水姐

Client 要有d咩特質先易入？
利申：靠面試鳩吹入收銀 2nd low

讀完包你後悔
利申讀完

first hon但英文一般般有無機入client

First hon 點會冇機

其實mech仔係咪咩client都報得

之前有巴打講過mech first hon應該去讀phd

通常gard左 即時讀master 一定係client

上面叫你唔好讀果個巴打 一定唔係client

做到屌曬鬼

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

【行動Post】11月活動集合：拋磚引玉

PolyU 可以讀十科就Grad
HKU 一定要寫thesis

CIBSE認poly無認hku

利申:ME Grad, FG就入左poly bse master

grad左未? 辛唔辛苦

又係你巴打
還好啦唔係想像中咁辛苦
求合格姐

巴打係Meng定Msc,兩個有咩分別？邊個會輕鬆d?

Poly BSE Degree 得 second low係咪無乜機會入得返poly master?

MEng係FT, 好似一定要寫thesis, 你想上PhD就讀
不過真係為上PhD不如直接搵Prof. 推薦你直上
MSc係PT, 相對舒服啲囉我覺得

HKU MSc 都係要寫dissertation (thesis)

係，所以我放棄左HKU揀左PolyU

Polyu 性價比低

Why? 好想讀理大

點解

Poly咩master先？
Pt ot果d master好難入

BS真係狗都唔入啦

ust個 Intelligent Building Technology and Management 點睇？

收工去到咁遠讀？ 毅力清

MSc 本身俾人當有錢就讀得，價值已經低
Polyu 同 HKU
同樣同科undergrad 下，你係僱主，你會請邊個求職者？

我諗住讀黎準時chartered 架咋

做contractor咪最正賺到笑

Poly仔想轉hku 讀master
想問gpa 唔過3 係咪好難入？

有無人係2nd low 都可以讀BSE master
我仲要係EE Grad

簡單講下拉。

PolyU既BSE master係for你行考牌既路，有CIBSE認可既，讀完考牌易d，所以如果你想做一個 Professional既Engineer就呢個好d。

而HKU既BSE master就好似冇CIBSE認，想考牌原則上冇poly個master咁好，但HKU個名好通常都會做返Project Management方面。

當然唔係話一定係咁，都有好多HKU BSE master做Professional Engineer亦都有好多poly bse master既做Project Management方面。

Thanks 巴打

hku undergrad再讀poly master會唔會係兩全其美嘅做法

人生贏家

Poly ug 係原罪

ug 唔係bse, 補返個poly master, cibse 就認可?

Mech chart 咩Bse

屌以為自己開post
同樓主處境一鳩樣
又係mech grad做client chart bse

同路人
想報一個fullfill HKIE requirement 既master
選擇真係好少

Polyu bse grad想再讀書洗唔洗一定要再讀polyu bs Mäster？定係求其讀個master好呢

我就諗住報哂先 出offer先再諗
Hkie寫到唔清唔楚唔知想點 我都怕燒左14萬佢唔認
會覺得poly有cibse考唔到hkie都多個選擇
但係自己prefer hku 個名好聽啲 同埋個prof. 係教得幾好

Bro HKU?

你又係？

UG EE -> HKU BSE MSc 都可以 char CIBSE la

唔好搞笑啦，UG 只要係 ME EE BSE，讀咩 BSE MSc CIBSE 都會認囉

一係辛苦死，二係餓死

工你老帽獅咩！我哋師傅做嘢使你講？乜撚當唔識，係度指天篤鼻

CIBSE 要求係 accredited BEng + further study
只要 UG 係 HKIE 認左嘅就得，根本唔洗認可 MSc / MEng

唯獨是你個 UG 係非 accredited 先至要讀 Poly BSE MSc

ug 係hkie accredited civil
Pg讀poly bse msc 照考得cibse？

RPE (Bullshit)

行到 BS scheme 嘅 degree

即係 ME EE BSE

Sorry get 錯，你講得啱，如果 Poly BSE 收嘅話

我岩岩都報左poly bs master 但無fd陪我讀

ME EE BSE + Further Study (HKU / Poly BS)
or
Others + Poly BSE master

讀緊？

MSc 大部分都走堂架啦

我都冇fd陪讀
Pt 仔

如果 ug polyu bse pg hku bse 係咪都chart唔到

咪認左你 UG

未，報左2020年9 月

hku mech grad讀邊間bse master好啲

有source 咪入到 自己做? 下世

poly mech degree
入返poly bs master
一報就收

好高gpa?

聽講poly bse dg入poly bs master既min equirement係 second up

second up grad

Poly mech 2nd up
上年報hku poly bs master 2間都有offer

冇問題呀大師傅，圖就俾左你，收貨我見到有一樣唔同你都要拆左佢做過

拆你老豆！跟張閪圖行得通咩？唔識你就收聲行撚開啦！

圖唔通你咪入紙問囉戇鳩，你唔撚跟就唔撚使收錢

問你都係問個瞎，圖你老帽咩，你咪撚再圖呀！夾啲圖成篤屎咁！做得到咩？

你咪撚諗住比張閪圖我就算撚數呀！你落黎同我講解要點做呀，番手唔該再比＄，我做緊嘅時候你要睇住，之後錯就係你冇跟過野

唔撚係好威話唔跟圖 做野唔使人講自己做架咩？
睇住你係科文做 做撚完等我驗啦柒頭

訂料、收料、上料、埋位、夾位、安全、做保護、開會、驗收我地唔包，你要安排好晒，全部都係你問題

我成單判黎做使等你通知？你夾野改野你嘅事，我跟同老闆報價張圖，裝完就同老闆收＄，你條仆街工程獅我使撚理你？

精神分裂？報價張圖咪工程師做架囉傻鳩
你班大師傅係咁撚叻就全部野自己做撚哂啦使撚我地呀？master post關你地撚事咩 入黎就好似踩到你條尾咁柒撚懵懵都唔知嬲乜

見住上面兩個巴打，就知工程界真係好大壓力

巴打們知唔知 poly master project management 好唔好

就係想同你地呢啲傻哩講呀！咪撚以為自己真係咁鳩叻係度口嗡噏、指手劃腳呀！我地師傅做咗十幾廿年，你呢啲讀死書就收皮啦！

淨係識玩工程 都唔係做野

工程post真係好撚多痴線佬

Civil BSE=工程入面既毒瘤，玩政治玩互屌多過真係做野
睇下電子、CS 、BME、材料呢啲，外國每年都keep住有innovation有新驚喜，只係香港唔重視

落手落腳個班幾時都係發哂爛炸以為自己識哂屌番你轉頭架啦

上面D巴打其實真心反映現實

有時候十個電話九個係要嗌交

hkie 唔洗master 架wo

巴打有路數? mech仔想轉做科研

巴打，所以我畢業後想做contractor 攞經驗。利申，civil仔

有比錢就有得讀taught master
Nothing special

係嗰啲工程獅冇料又亂咁同人傾同夾野，跟本唔work又做唔到，當然乾收銀、收貨佬同業主都係仆街黎

又一個眾人皆醉我獨醒
根本成行都有問題，一日唔轉行都係會繼續沉淪

佢哋嘅責任唔係起貨，係負責找錯處及叼難，令你起唔到貨罸你＄，而佢哋又捉到錯處又叫做到野

你哋夠撚膽同我講野咩？你嗌得到我同其他師傅做嘢咩？牙撚擦擦，收貨佬、建築淨係會屌你哋，你仲聲大大牙？就算係我錯都係工程獅問題呀！

見樓上嗰個師傅巴打咁勁，諗緊好唔好quit u去學師

degree淨係行到MCL行唔到BSS
係咪得poly master

起貨果班咪又係諗計呃錢，唔好自我美化
上至政府，下至sub-con都係垃圾

唉呀啲料唔知點解爛撚左呀

又唔知點解有啲料唔見左呀，係咪冇落到地盤？

你係老闆...？
同埋contractor打個和/蝕錢大有人在

分判商有實質嘅嘢做咗出嚟！唔係廢嗡嘅人同做廢柴管理部門

你唔做大把人做sub 仔工程界大把人頂爛市term 左你 搵過間仲有 有咩問題同大判講咪阻呀sir 收工

Sub仔當然同上面有交情先接到單job,你估咁易炒得到？同埋真係炒到，你哋有人肯接屎同有時間嗎？

玩到最後起唔到貨，全部人同業主代表都要收皮

樓上都唔知做嘜鳩

明明討論緊讀master，然後係到狗唔搭八
呢到真係多痴線佬，嘈一論又唔會有金執

講返master算啦

Btw HKU postgrad 今個月congregation

讀完出嚟都係要比個中五未畢業嘅師傅屌

EX應該都要讀Master :0) 當幫佢推吓
佢好似會經Thei讀top up master

搭單問 有無人讀過poly Mech master
報左2020 Pt 岩岩收到Offer

你真係好on9 你冇錯 又點俾人搵到？
自己起貨做得唔好 賴人搵你錯處？

你份合約好詳細的嗎？有啲冇寫嘅灰色地帶咪專玩嗰啲囉！收貨佬認為係嘅就已經係錯處黎啦

Bro ,你又係 client 既收銀佬?

Future learning 可以DL 都得
考試去香港，同大學有合作既partnership 機構考

我都系，18/10 報左
BSE , FM , high performance building

你係咪之前讀左另一個master?

係 點解巴打會知

巴打有冇消息

Cgpa 幾多先讀到poly 或者hku bse master

其實如果夠早報 2nd low都讀到啦

聽返黎poly bse 收好高分

no...
有巴打distance learning MSc...

我都未有

巴打: DL , MSc BSE (Heriot-Watt University )
cibse accredited course until 2020 intake

好奇巴打點解報DL 唔報香港D大學？

讀poly master full time 一般返幾多日學？

巴打成日走堂
~ DL course , 24/7 online study
~ CIBSE accredited
~ 香港D大學 admin ... (Offer /Exam result 慢)

如果有offer 既
HKU BSE / PolyU BSE / PolyU HPB
邊個出黎好d , overall 講 （學野、名氣etc）

識人有閪讀咩都得啦

學嘢兩邊差唔多啦 不過poly有cibse accredited

Poly HPB 出左offer

有冇巴絲報左poly meng bse?

做收銀 去讀fm?
認真？

poly hpb = hku energy + poly bs

有冇巴打黎緊會讀msc bs

Hong Kong Polytechnic University MSc Building Services Engineering FT/PT 2005-2019
MEng Building Services Engineering FT 2006-2019
MSc Facility Management FT/PT 2010-2019
MSc Fire and Safety Engineering FT/PT 2010-2019
MSc High Performance Buildings FT/PT 2013-2019
City University of Hong Kong MSc Building Engineering (Building COst Management) PT 2008-2013
MSc Building Engineering (Intelligent Building) PT 2008-2013

香港poly 反而無accredited
香港做工程笑撚左

有ching 有無tg gp

巴打 想問出左offer未？

HPB BSE 都出左

我兩星期前先報 唔知收哂未

冇呀 毒撚自己一個讀

巴打收到offer未？

好奇怪 見到cibse個網2020未認polyu hpb and fm

我search polyu 2020intake 全部course 都未有 係咪未續咋？

武肺爆到咁，今年會唔會多non local放棄個offer ?

俾左錢果D 變晒傻鳩

又可能多左local入黎避難

hku bse直頭咁耐都冇cibse認

都係U 開黎cap水姐 邊間都一樣

我都係 報咗冇2星期

12月己經出晒

佢留條link 黎呃申請費渣

唔會啦 keep住派offer喎 分幾批 我朋友2月先報隔離科 咪又係有offer

[member
+1 琴日先補返transcript
好驚gpa高都冇offer

利申: apply poly meng bse
[/member]

ching gpa幾多？ fg？咩科？

呢度唔方便講 驚自爆

睇錯左po回錯 自膠

下年又收四百

年年都收幾十萬申請費

Z巴又話工程俾狗做
但係淨係5 號仔都掉左幾百粒入去玩

我可唔可以跟你搵食

利申：我識自己去廁所

poly master bse好易入

Meng定Msc？

Msc

可能因為冇認證所以少人報？

咪一樣

姐係2020開始都冇認證

我幾時話張相係我

如果報左係咪可以去海關告佢違反商品說明

做工程要成功

有樣
有閪
有老窿/uncle

無就做 警察算啦 包上三萬

好似係過左個年先會公佈有冇認證
之前ug 嘅degree係hkie嘅認證都係咁